★大摩：資金未必回流新經濟股，另選14隻「受惠」股

大摩：留意呢14隻股份

除了本港疫情反彈，歐美國家的疫佾亦開始不受控制，不少政府都實施新一輛「封城」措施。摩根士丹利日前發表研究報告，提到若果歐美「封城」持續並擴大，部分已發展市場或會有大規模、持久的封城措施，有三類股份、共14隻股份將受惠，其出口訂單、市佔率，或可跑贏大市。

一、小型家電

大摩認為，受惠居家抗疫，消費者對煮食、清潔等對家電需求上升，或有利包括JS環球生活（1691）、創科實業（0669）、申洲國際（2313），及於A股上市的海爾智家（600690.SS）

大摩指，創科實業有92%的收入來自歐美，將受惠美國家電需求增加；另外從事小型家電的JS環球生活，亦有56%的收入來自歐美，今年上半年業績亦大幅好過預期，若海外封鎖措施持續，小型家電的銷售動力會維持。

二、出口物流

大摩估計，疫情帶動下，內地的海外出口市場份額提升，出口增加亦會帶動航運、倉儲及物流的需求，因此相信，中遠海運港口（1199）、中遠海控（1919）、嘉里物流（0636）、招商局港口（0144），以及中國外運（0598）將受惠。

三、汽車零部件

該行認為，在歐美有競爭對手的內地的汽車零部件企業將受惠，當中包括濰柴動力（2338）、敏實集團（0425），在內地上市的三花智控（2050.SZ）、浙江鼎力（603338.SS），以及兆易創新（603986.SS）。

資金未必回流新經濟股

但他進一步指出，恒指上周五回升至約26451點水平，主要與美國民主黨總統候選人拜登好大機會勝出大選，以及疫苗成功研發有關。因此後市走勢，除了本地疫情外，亦要視乎歐美疫情會否持續反彈、現任美國總統特朗普針對大選的指控，以及疫苗研發的最新情況；他估計，恒指短線會在25500點至26500點之間上落。

大行: 我呢輪真係賺夠喇, 真係好想比人賺下

唔係升到水尾就係垃圾
哩堆推介一大陣伏味

同大細摩唱反調是常識吧...

年尾夠鐘收成出花紅

1299

即係繼續揸ev啦

食蕉啦大摩，成日出嚟廢up

說好的175 $8？

想燈番升科技股

大摩你搞番掂隻先聲藥業先出嚟9up啦

轉左13蚊

港股比狗玩

即係睇好後市會升返

咁唔驚啦
string hold

聽佢咁講，我就放心繼續入新經濟股